[專捉白卡] 電腦技術員fb分享美國槍擊案新聞 警方接報上門搜獲菜刀控以管有武器罪

患上精神分裂症的電腦技術員，上月在Facebook帳戶分享美國槍擊案新聞，同時揚言效法。警方接報上門調查，在其西環住所檢獲兩把刀，其中一刀刀身刻有「MY ELF WEAPON」，並得知他疑曾求診精神科醫生。涉案技術員被控管有攻擊性武器罪，今遭押解往東區裁判法院提訊，裁判官決定先索閱精神科醫生報告，以了解他是否適合答辯，其間還押小欖精神病治療中心。

據悉，被告蔡南生（29歲）在南非出生，父親是香港人，母親則是外國人，兩人都不在港，被告與叔父同住，叔父亦是被告在港唯一親人。叔父向警方透露，被告最後一次向精神科醫生求診，已是2017年；惟被告沒有服藥，不時自言自語。被告原本任職電腦技術員，但案發時已失業四個月。

被告被控管有攻擊性武器罪，控罪指他本周三（10月30日）在西區第二街住所內，管有28厘米長菜刀及24厘米長刀，意圖將其作非法用途使用，對他人造成傷害。
【案件編號：ESCC2453/19】

屋企有刀都要比人拉
咩世界

鳩拉 一定告唔入

意圖作非法罪行？思想犯罪？

擺明濫捕 告唔入就用律政司資源 姐係納稅人既錢埋單

邊個屋企會冇刀

wtf

其間還押小欖精神病治療中心
痴線 明玩你
一係坐監 一係入精神病院

禁刀令

上月在Facebook帳戶分享美國槍擊案新聞，同時揚言效法。

有幾多人其實剩係睇標題

btw 頭先search 咗 "My Elf Weapon" 係有單槍擊案個兇手刻喺把 shotgun 度

乜嘢人屋企會連刀都冇……